
## 1_project(games).ipynb  
### Цель проекта:  
- выяснить на каких платформах произошло больше всего релизов;  
- выяснить игры каких издателей встречаются в датасете чаще всего;  
- найти регион с наибольшим медианным значением объема продаж игр Nintendo;  
- визуализировать динамику изменения объема мировых продаж по годам для игр Nintendo следующих жанров: Fighting, Simulation, Platform, Racing, Sports.
### Результат:  
- найдены наиболее популярные платформы: 'DS', 'PS2', 'PS3', 'Wii', 'X360', 'PSP', 'PS';  
- найдены наиболее популярные издатели: 'Electronic Arts', 'Activision', 'Namco Bandai Games', 'Ubisoft', 'Konami Digital Entertainment';  
- рассчитаны меры центральной тенденции объёма продаж игр Nintendo для каждого региона;  
- выявлено, что по наибольшим средним и медианным значением объема продаж игр Nintendo лидирует North America;  
- установлено, что медианное значение продаж игр жанра Fighting выше, чем у игр Simulation;  

### В работе использовались:  
- pandas;  
- numpy;   
- seaborn; 
- requests;  
- urlencode.  



## 2_project(CTR,CPC,CR).ipynb  
### Цель проекта: 
- проанализировать CTR с разбивкой по рекламной кампании;  
- посчитайть стоимость за клик пользователя по объявлению (CPC);  
- визуализировать CPC с разбивкой по полу пользователей;  
- посчитать конверсию из клика в покупку.  
### Результат:  
- визуализирован CTR с разбивкой по номеру рекламной кампании;
- в исходный датафрейм добавлена колонка с CPC;  
- визуализирована CPC с разбивкой по полу пользователей;
- в исходный датафрейм добавлена колонка с CR в покупку.
### В работе использовалась:  
- модули Python: pandas, numpy, seaborn, scipy.stats, requests, urlencode.



## 3_project(bike).ipynb  
### Цель проекта:  
- объяснить аномалии на графике динамики числа аренд велосипедов.  
### Результат:  
- выявлено, что причина аномалий - ошибка в данных.
### В работе использовалась:  
- скользящее среднее;  
- seaborn;  
- pandas;  
- numpy;  
- requests;  
- urlencode.



## 4_project(A_B-test_Ttest).ipynb  
### Цель проекта:  
- проверить эффективрость нового алгоритма работы приложения для курьеров.  
### Результат:  
- определено, что среднее время доставки в тесте меньше, чем в контроле, принято решение использовать новый алгоритм на всех пользователей.  
### В работе использовалась:  
- тест проверки на нормальность распределения Шапиро-Уилка;  
- тест Стьюдента.   



## 5_project(ANOVA).ipynb  
### Цель проекта:  
- оценить результаты теста разрешений фотографий блюд в приложении;  
- оценить результаты теста изменения дизайна кнопки заказа в приложении.
### Результат:  
- выбран квадратный формат картинок, как наилучший;  
- выбран новый дизайн кнопки заказа приложений.  
### В работе использовалась:  
- статистический тест ANOVA;  
- тест гомогенности Левена;  
- тест Шапиро-Уилка, normaltest, и qq-графики для оценки нормальности рпспределений;  
- критерий Тьюки для выявления статистически значимых различий. 




## 6_project(linear_regression).ipynb  
### Цель проекта:  
- предсказать стоимость автомобилей;  
- понять, от каких факторов зависит ценообразование на автомобили.
### Результат:  
- построена модель линейной регрессии для предсказания стоимости автомобилей; 
- выявлено, что среди предикторов 10 из 27 оказались не значимыми;  
### В работе использовалась:  
- pandas;  
- statsmodels.formula.api;  
- statsmodels.api.

## 7_project(A_B_test_churn).ipynb  
### Цель проекта:  
- изучить отток водителей и посмотреть, какие есть различия между водителями, которые покидают сервис, и которые остаются.   

### Результат:  
- проведён А/B-тест;  
- выделины группы водителей, которые наиболее подвержены "оттоку": ушедшие пользователи были менее активны.

### В работе использовалась:  
- критерий хи-квадрат;  
- Шапиро-тест на нормальность распределения;
- критерий Краскела-Уоллиса.  





## 8_project(bootstrap_and_u_test).ipynb  
### Цель проекта:  
- сравните результат между тестом и контролем по двум кейсам: бутстрапом и u-тестом.  
### Результат:  
- сделаны выводы:
    - бутстрап с функцией np.mean чувствителен к выбросам в данных;  
    - бутстрап с функцией np.median и критерий Манна-Уитни не чувствительны к выбросам в данных;   
    - татистически значимых различий между тестовой и контрольной групп нет.  
### В работе использовалась:  
- бутстрап (с np.mean);  
- бутстрап (с np.median);  
- критерий mann-whitney.   

## 9_project(tarif_A_B_test).ipynb  
### Цель проекта:  
- Клиентам предлагают два тарифных плана: «Смарт» и «Ультра». Чтобы скорректировать рекламный бюджет, коммерческий департамент хочет понять, какой тариф приносит больше денег.  
### Результат:  
-Проанализировав данные 500 пользователей «Мегалайна»: кто они, откуда, каким тарифом пользуются, сколько звонков и сообщений каждый отправил за 2018 год, пришел к следующим выводам.
* Для компании одназначно более выгоден тариф ультра, средняя выручка больше.
* Для пользователей тариф смарт более выгоден, даже при разумном превышении лимитов.
* Пользователи тарифа смарт чаще выходят за лимиты сообщений, звонков и интернета, но всеравно платят за связь в целом меньше.
* Пользователи Москвы больше пользуються интернетом, чем  в регионах.
* Средняя выручка в Москве не больше чем в регионах.

 Больше рекламы тарифу ультра. Рекламный бюджет надо равномерно распределять между регионами и столицей. 

### В работе использовалась:  
-  matplotlib.pyplot a
-  pandas 
-  numpy 
-  seaborn 
-  scipy import stats   







## 10_project(games).ipynb  
### Цель проекта:  
- Постройте распределение по годам релиза и опишите полученный результат
- Постройте распределение по годам релиза для игр с отзывом и без отзыва; cравните полученные распределения и сделайте вывод
- Постройте график продаж по каждому году; сделайте вывод
- Постройте ящик с усами по глобальным продажам, опишите полученный результат
- Узнайте, на какой платформе было выпущено больше всего игр
- Определите, игр какого жанра больше всего
- Найдите игры с наибольшей и наименьшей оценкой от пользователей
- Найдите игры с наибольшей и наименьшей оценкой от критиков
- Оцените корреляцию между оценками критиков и пользовательскими оценками

## . Проверка гипотез
- средний пользовательский рейтинг платформ PS2 и PS3 одинаковый;
- средний пользовательский рейтинг жанров Action и Sports различается
### Результат:  
Планируя рукламную кампанию на следующий год, стоит уделить особое внимание играм следующих жанров:
1. **Shooter**. По ним наблюдаются самые высокие средние продажи в Северной Америке (0.64 млн копий) и Европе (0.51 млн).
2. **Sports**. Хорошо продаются в Америке (0.46 млн) и Европе (0.36 млн)
3. **Role-Playing**. Высокие средние продажи в Японии (0.22 млн), Америке (0.29 млн и Европе (0.24 млн)

Жанр Action очень популярен среди производителей компьютерных игр. Однако, средние сборы по играм данного жанра не показывают выдающихся результатов.

Касаемо платформ, имеет смысл сосредоточиться на следующих потенциально прибыльных платформах:
1. **PS4**. Находится на взлёте. Популярна во всех регионах.
2. **Xbox One**. На взлёте. Популярна в Америке и Европе.

### В работе использовалась:  
-  matplotlib.pyplot a
-  pandas 
-  numpy 
-  seaborn 
-  scipy import stats 
- scipy.stats import ttest_ind
 
 
## 11_project(flying).ipynb  
### Цель проекта:  
- импортировать файлы;
- изучить данные в них;
- проверить типы данных на корректность;
- выбрать топ-10 городов по количеству рейсов;

## . Проверка гипотез
- Проверьте гипотезу: «Средний спрос на билеты во время фестивалей не отличается от среднего спроса на билеты в обычное время».

### Результат:  
Разница случайна, нет значимых различия между выборками

### В работе использовалась:  
-  matplotlib.pyplot a
-  pandas 
-  numpy 
-  seaborn 
-  scipy import stats 
- scipy.stats import ttest_ind





## 12_project(internet_store).ipynb  
# Проверка гипотез по увеличению выручки в интернет-магазине — оценить результаты A/B теста.

Проведена приоритизация гипотез по фреймворкам ICE и RICE. Затем провел анализ
результатов A/B-теста, построил графики кумулятивной выручки, среднего чека,
конверсии по группам, а затем посчитал статистическую значимость различий конверсий
и средних чеков по сырым и очищенным данным. На основании анализа мной было
принято решение о нецелесообразности дальнейшего проведения теста.
### Навыки и инструменты: Python
* Python
* Pandas
* Matplotlib
* SciPy
* A/B-тестирование
* проверка статистических гипотез
### Задачи проекта:  Используя данные интернет-магазина приоритезировать гипотезы, произвести оценку результатов A/B-тестирования различными методами.


## 13_project(sql).ipynb  
# Цели проекта: 
проанализировать базу данных. В базе данных информация о книгах, издательствах, авторах, а также пользовательские обзоры книг. Эти данные помогут сформулировать ценностное предложение для нового продукта.
2.1. Посчитайте, сколько книг вышло после 1 января 2000 года;
2.2. Для каждой книги посчитайте количество обзоров и среднюю оценку;
2.3. Определите издательство, которое выпустило наибольшее число книг толще 50 страниц — так вы исключите из анализа брошюры;
2.4. Определите автора с самой высокой средней оценкой книг — учитывайте только книги с 50 и более оценками;
2.5. Посчитайте среднее количество обзоров от пользователей, которые поставили больше 50 оценок.

### Результат:  
После 1 января 2000 года было выпущено 819 книг.

Топ-5 по количеству обзоров:

Memoirs of a Geisha 4.14 / 8
Twilight (Twilight #1) 3.66 / 7
The Da Vinci Code (Robert Langdon #2) 3.83 / 6
The Road 3.77 / 6
Harry Potter and the Prisoner of Azkaban (Harry Potter #3) 4.41 / 6
Издательство Penguin Books - выпустило наибольше число книг в кол-ве 42 книг, толще 50 страниц.

Cамая высокая средняя оценка у автора Diana Gabaldon.

Среднее кол-во текстовых обзоров пользователей 24, которые поставили более чем по 50 оценок.
### Навыки и инструменты: Python
* Python
* Pandas
* sql
* from sqlalchemy import create_engine




## 14_project(sql_clickhouse).ipynb  
# Цели проекта: 
Проанализировать базу данных, предварительно подключиться  к ClickHouse через pandahouse, далее выполнить ряд заданий, которые представленны в jupyter notebook.

  

### Навыки и инструменты: Python
* Python
* Pandas
* sql
* clickhouse
* seaborn
* pandahouse
* numpy




## 16_project(aa_test_and_ab_test).ipynb  
# Цели задачи  проекта : 
### 
1. Построить гистограмму распределения получившихся 10000 p-values.
2. Посчитать, какой процент p values оказался меньше либо равен 0.05
3. Написать вывод по проведенному АА-тесту, корректно ли работает наша система сплитования.
4. Выбрать метод анализа и сравнить CTR в двух группах.
5. Провести контрольную проверку, что новый алгоритм не привел к тому, что сократилось число просмотров у пользователей. Типичная ситуация в АB-тестах — вырастили число лайков, но уменьшили число просмотров.
6. Написать рекомендацию, будем ли мы раскатывать новый алгоритм на всех новых пользователей.
7. При помощи библиотеки метода TTestIndPower оценить какой размер выборки нам потребуется при условии:
    * Использовать t-test для сравнения CTR по юзерам.
    * Размер эффекта равен 0.3
    * Мощность теста равнялась 0.8
8. Рассчитать чему оказался равен размер эффекта в нашем проведенном АB-тесте
9. Сделайте вывод, могли бы использовать меньший размер выборки при сохранении мощности на уровне 0.8.
  

### Навыки и инструменты: Python
* Python
* Pandas
* sql
* clickhouse
* seaborn
* pandahouse
* numpy
* scipy и др


### Общий ВЫВОД
По результатам A/B теста, проходившего с 2022-01-28 по 2022-02-03 включительно на группах 0 и 1, был получен статистически значимый результат: увеличение количества CTR в экспериментальной группе, при неизменившемся количестве просмотров в контрольной. Рекоменую раскатать новый алгоритм в проде на всех пользователей. И размер выборки в нашем тесте оказался равен 590. Таким образом при сохранении мощности теста равным 0.8, мы могли бы использовать меньший размер выборки